<Document>

# Раздел 5. Тайны Империи, аномалии и запрещённые технологии

## Глава 2. Аномалии

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-521 — Несанкционированный контакт с аномалией

[bold]Состав:[/bold] Контакт, наблюдение, транспортировка или вмешательство в аномальный объект без допуска и защитного протокола.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-522 — Нарушение протокола изоляции

[bold]Состав:[/bold] Открытие контейнера, камеры, шлюза, поля или зоны изоляции аномального объекта без разрешения.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-523 — Сокрытие аномального объекта

[bold]Состав:[/bold] Сокрытие, перенос, хранение или непредоставление сведений о найденном аномальном объекте либо эффекте.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-524 — Распространение аномального заражения

[bold]Состав:[/bold] Действия, вызвавшие распространение аномального влияния, заражения, поля, мутации или нестабильного эффекта.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-525 — Использование аномалии как оружия

[bold]Состав:[/bold] Направленное применение аномального объекта или эффекта для вреда экипажу, системам или объекту.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-526 — Катастрофическое аномальное нарушение

[bold]Состав:[/bold] Нарушение, повлёкшее массовое заражение, разрушение изоляции, потерю объекта или угрозу существованию станции.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>