<Document>

# Раздел 2. Преступления против личности

## Глава 2. Ограничение свободы

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-221 — Незаконное удержание

[bold]Состав:[/bold] Удержание лица в помещении, блокирование выхода или иное ограничение свободы передвижения без законного основания.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-222 — Незаконное связывание

[bold]Состав:[/bold] Незаконное применение стяжек, наручников, удерживающих устройств или иных средств фиксации.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-223 — Похищение

[bold]Состав:[/bold] Перемещение лица против его воли, сокрытие его местонахождения или удержание вне законной процедуры задержания.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-224 — Пытки или принуждение

[bold]Состав:[/bold] Причинение боли, страха, вреда здоровью или иных страданий для получения информации, наказания или принуждения к действию.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-225 — Захват заложника

[bold]Состав:[/bold] Удержание лица с целью давления на экипаж, командование, службы безопасности или внешние силы.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-226 — Массовый захват заложников

[bold]Состав:[/bold] Захват нескольких лиц, удержание отдела или использование заложников для контроля над объектом.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>