<Document>

# Раздел 2. Преступления против личности

## Глава 4. Психика и сознание

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-241 — Угроза психостабильности экипажа

[bold]Состав:[/bold] Действия, вызывающие панику, массовую дезориентацию, тяжёлый стресс или нарушение работоспособности экипажа.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-242 — Незаконное применение наркотиков

[bold]Состав:[/bold] Хранение, передача или применение наркотических, психотропных или дезориентирующих веществ без назначения и допуска.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-243 — Принудительное введение препаратов

[bold]Состав:[/bold] Введение веществ или препаратов лицу без законного медицинского основания, согласия или санкции уполномоченного врача.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-244 — Ментальное воздействие

[bold]Состав:[/bold] Незаконное применение гипноза, псионики, аномального воздействия, имплантов или иных средств влияния на волю и восприятие.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-245 — Порабощение сознания

[bold]Состав:[/bold] Подчинение воли, долговременное изменение личности, создание зависимости или принуждение к действиям через контроль сознания.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-246 — Массовое ментальное заражение

[bold]Состав:[/bold] Распространение воздействия, влияющего на психику или волю группы лиц, с угрозой потери управления объектом.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>