<Document>

# Раздел 3. Имущество, экономика и ресурсы

## Глава 4. Ресурсы и снабжение

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-341 — Нецелевое расходование ресурсов

[bold]Состав:[/bold] Использование материалов, энергии, медикаментов, патронов, топлива или иных ресурсов не по назначению без серьёзного ущерба.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-342 — Незаконное хранение ресурсов

[bold]Состав:[/bold] Хранение служебных, опасных, редких или нормируемых ресурсов без права владения, отчётности или разрешения отдела.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-343 — Контрабанда

[bold]Состав:[/bold] Ввоз, вывоз, хранение или передача запрещённых товаров, материалов, устройств, организмов или данных.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-344 — Незаконный оборот оружия или материалов

[bold]Состав:[/bold] Продажа, обмен, производство или передача оружия, взрывчатки, опасных веществ либо материалов ограниченного оборота.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-345 — Вывоз стратегических ресурсов

[bold]Состав:[/bold] Несанкционированный вывоз соларита, умбрита, редких сплавов, экспериментальных образцов или иных стратегических ресурсов.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-346 — Передача ресурсов врагу

[bold]Состав:[/bold] Передача ресурсов, снабжения или оборудования враждебным силам, агентам, мятежникам или запрещённым организациям.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>