<Document>

# Раздел 6. Враги Империи и чрезвычайные угрозы

## Глава 4. Угроза станции

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-641 — Ложный доклад об угрозе

[bold]Состав:[/bold] Заведомо ложный доклад о крупной угрозе, способный отвлечь службы или нарушить работу объекта.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-642 — Сокрытие угрозы

[bold]Состав:[/bold] Непредоставление сведений о пожаре, разгерметизации, враге, аномалии, эпидемии или иной угрозе объекту.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-643 — Создание локальной угрозы

[bold]Состав:[/bold] Создание опасности для отдела, сектора или малой группы лиц через поломку, пожар, разгерметизацию, ловушку или панику.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-644 — Создание масштабной угрозы

[bold]Состав:[/bold] Создание угрозы для значительной части объекта, нескольких отделов, эвакуации или критических систем.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-645 — Угроза уничтожения станции

[bold]Состав:[/bold] Действия или подготовка действий, способных привести к уничтожению станции, массовой гибели или полной эвакуации.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-646 — Экзистенциальная угроза объекту

[bold]Состав:[/bold] Угроза уровня потери объекта, сектора, проекта или контроля над ситуацией, требующая вмешательства высших сил реагирования.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>