<Document>

# Раздел 6. Враги Империи и чрезвычайные угрозы

## Глава 2. Осколки

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-621 — Симпатия к Осколкам

[bold]Состав:[/bold] Публичная демонстрация поддержки отколовшихся колоний или их вооружённых структур без признаков организации.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-622 — Хранение символики Осколков

[bold]Состав:[/bold] Хранение, ношение или демонстрация символики, шифров, пропусков, инструкций или агитации Осколков.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-623 — Контакт с агентом Осколков

[bold]Состав:[/bold] Незарегистрированный контакт, обмен сообщениями или встреча с лицом, связанным с Осколками.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-624 — Помощь Осколкам

[bold]Состав:[/bold] Снабжение, укрытие, передача данных, повреждение инфраструктуры или иная помощь структурам Осколков.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-625 — Участие в ячейке Осколков

[bold]Состав:[/bold] Членство, руководство, вербовка или координация ячейки Осколков на объекте Империи.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-626 — Операция в пользу Осколков

[bold]Состав:[/bold] Проведение диверсии, захвата, теракта, разведки или иной операции по заданию Осколков.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>