<Document>

# Раздел 3. Имущество, экономика и ресурсы

## Глава 2. Вандализм и саботаж имущества

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-321 — Порча имущества

[bold]Состав:[/bold] Повреждение стен, мебели, оборудования, предметов быта или иной собственности без существенного нарушения работы объекта.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-322 — Порча оборудования отдела

[bold]Состав:[/bold] Повреждение инструментов, автоматов, консолей, дверей, складов или иных средств, обеспечивающих работу отдела.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-323 — Саботаж рабочего процесса

[bold]Состав:[/bold] Намеренное создание поломок, блокировок, задержек или ложных неисправностей, мешающих штатной работе объекта.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-324 — Повреждение критической системы

[bold]Состав:[/bold] Повреждение систем питания, атмосферы, связи, шлюзов, медицины, безопасности, сингулярности, двигателя или иных критических узлов.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-325 — Разрушение сектора станции

[bold]Состав:[/bold] Действия, приведшие к разгерметизации, пожару, обрушению, массовым поломкам или непригодности части станции.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-326 — Уничтожение станции или объекта

[bold]Состав:[/bold] Действия, направленные на уничтожение станции, аванпоста, корабля, мега-колониального узла или иного объекта Империи.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>