<Document>

# Раздел 3. Имущество, экономика и ресурсы

## Глава 3. Экономика и документы

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-331 — Мелкое мошенничество

[bold]Состав:[/bold] Обман, злоупотребление доверием или подмена сведений ради малозначимой выгоды без существенного ущерба.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-332 — Подделка документов

[bold]Состав:[/bold] Создание, изменение или использование поддельных отчётов, ордеров, разрешений, актов, удостоверений или служебных записей.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-333 — Подделка допусков

[bold]Состав:[/bold] Изготовление, изменение, передача или использование поддельных ID-карт, доступов, печатей, разрешений или записей доступа.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-334 — Хищение бюджета отдела

[bold]Состав:[/bold] Нецелевое расходование, присвоение или сокрытие средств, выделенных отделу, операции или имперскому объекту.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-335 — Экономическая диверсия

[bold]Состав:[/bold] Действия, направленные на обрушение снабжения, ценности активов, логистики, платёжных систем или учёта ресурсов.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-336 — Финансирование врага

[bold]Состав:[/bold] Передача средств, ресурсов, услуг или имущества силам, действующим против Империи.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>