<Document>

# Раздел 4. Безопасность станции и доступы

## Глава 2. Оружие

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-421 — Незарегистрированное оружие

[bold]Состав:[/bold] Хранение или ношение оружия без регистрации, разрешения или служебной необходимости.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-422 — Ношение опасного оружия

[bold]Состав:[/bold] Ношение оружия, взрывчатки, боевых имплантов или опасных устройств в общественной зоне без законного основания.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-423 — Угроза оружием

[bold]Состав:[/bold] Демонстрация оружия, прицеливание, угроза применения или принуждение с использованием оружия.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-424 — Незаконное применение оружия

[bold]Состав:[/bold] Применение оружия без самообороны, приказа, задержания или иной законной причины.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-425 — Массовое вооружение экипажа

[bold]Состав:[/bold] Распространение оружия среди экипажа, создание тайного склада или снабжение группы лиц для насильственных действий.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-426 — Вооружённый террор

[bold]Состав:[/bold] Применение оружия для запугивания экипажа, захвата объекта, давления на командование или массового поражения.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>