<Document>

# Раздел 5. Тайны Империи, аномалии и запрещённые технологии

## Глава 4. Проект «Затмение»

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-541 — Упоминание закрытого проекта без допуска

[bold]Состав:[/bold] Публичное упоминание, обсуждение или распространение слухов о закрытом проекте без соответствующего допуска.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-542 — Попытка доступа к закрытым материалам

[bold]Состав:[/bold] Попытка получить доступ к файлам, зонам, образцам, персоналу или оборудованию закрытого проекта без допуска.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-543 — Хранение данных проекта

[bold]Состав:[/bold] Хранение заметок, копий, записей, фрагментов отчётов или иных сведений закрытого проекта без регистрации.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-544 — Вмешательство в работу проекта

[bold]Состав:[/bold] Саботаж, задержка, изменение данных, подмена образцов или иное вмешательство в процедуры закрытого проекта.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-545 — Разглашение данных проекта

[bold]Состав:[/bold] Раскрытие сведений о целях, методах, объектах, персонале или результатах закрытого проекта.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-546 — Угроза существованию проекта

[bold]Состав:[/bold] Действия, способные привести к раскрытию, уничтожению, захвату, срыву или полной остановке закрытого проекта.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>