<Document>

# Раздел 5. Тайны Империи, аномалии и запрещённые технологии

## Глава 3. Умбрит и Соларит

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-531 — Нарушение правил хранения

[bold]Состав:[/bold] Нарушение температурного, защитного, контейнерного или учётного режима хранения умбрита, соларита или их производных.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-532 — Незаконное перемещение образцов

[bold]Состав:[/bold] Перемещение образцов умбрита, соларита или производных материалов без сопровождения, допуска или отметки в учёте.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-533 — Сокрытие образцов

[bold]Состав:[/bold] Сокрытие найденных, полученных или выделенных образцов, а также сокрытие инцидентов с ними.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-534 — Незаконный эксперимент

[bold]Состав:[/bold] Проведение опыта с умбритом, соларитом, их излучением, оболочкой, реакцией или взаимодействием без утверждённого протокола.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-535 — Продажа или передача образцов

[bold]Состав:[/bold] Передача, продажа, обмен или вывоз образцов лицам без допуска, внешним агентам либо неуполномоченным отделам.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-536 — Умбритно-соларитовая катастрофа

[bold]Состав:[/bold] Действия, повлёкшие неконтролируемую реакцию, заражение, взрыв, распад защиты или иной катастрофический эффект материалов.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>