<Document>

# Раздел 6. Враги Империи и чрезвычайные угрозы

## Глава 1. Сотрудничество с врагом

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-611 — Подозрительный контакт

[bold]Состав:[/bold] Необъяснимый контакт с враждебной силой, агентом, запрещённой группой или неизвестным внешним субъектом без немедленного доклада.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-612 — Сокрытие вражеской активности

[bold]Состав:[/bold] Непредоставление сведений о вражеской деятельности, подозрительных сигналах, агентах, тайниках или угрозах.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-613 — Помощь подозреваемому

[bold]Состав:[/bold] Содействие лицу, подозреваемому в работе на врага: укрытие, снабжение, предупреждение, уничтожение улик или создание алиби.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-614 — Содействие врагу

[bold]Состав:[/bold] Передача информации, ресурсов, доступа, маршрутов или иной помощи враждебной силе без полного включения в её структуру.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-615 — Служба врагу

[bold]Состав:[/bold] Сознательная работа в интересах врага, выполнение его заданий, вербовка, координация или подготовка операции.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-616 — Государственная измена

[bold]Состав:[/bold] Сознательное действие против Империи в пользу врага, повлёкшее или способное повлечь тяжкий ущерб объекту, операции или государству.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>