<Document>

# Раздел 6. Враги Империи и чрезвычайные угрозы

## Глава 3. Теневые угрозы

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-631 — Сокрытие признаков теневого влияния

[bold]Состав:[/bold] Сокрытие симптомов влияния, заражения, контакта с теневым объектом или иных признаков угрозы.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-632 — Контакт с теневым объектом

[bold]Состав:[/bold] Несанкционированный контакт с теневым артефактом, существом, сигналом, культом или заражённой зоной.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-633 — Укрывательство носителя влияния

[bold]Состав:[/bold] Сокрытие, лечение вне протокола, перевозка или защита лица, находящегося под теневым влиянием.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-634 — Помощь теневому культу

[bold]Состав:[/bold] Предоставление ресурсов, укрытия, жертв, информации или доступа группе, действующей в интересах теневой угрозы.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-635 — Служение Короне Нокт

[bold]Состав:[/bold] Сознательное исполнение воли теневой иерархии, участие в ритуалах, вербовке, заражении или подготовке вторжения.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-636 — Теневая катастрофа

[bold]Состав:[/bold] Действия, вызвавшие массовое теневое заражение, прорыв, утрату объекта или угрозу для сектора.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>