<Document>

# Раздел 1. Порядок, власть и подчинение

## Глава 1. Оскорбление власти

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-111 — Оскорбление служащего Империи

[bold]Состав:[/bold] Публичное или личное унижение, угрозы репутационного характера либо демонстративное пренебрежение к служащему Империи при исполнении им обязанностей.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-112 — Оскорбление офицера или командования

[bold]Состав:[/bold] Оскорбление, дискредитация или демонстративное унижение офицера, главы отдела, представителя командования или лица, действующего от имени имперского управления.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-113 — Дискредитация Империи

[bold]Состав:[/bold] Распространение утверждений или инсценировка событий, подрывающих доверие экипажа к органам управления, безопасности или имперской администрации.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-114 — Публичный призыв к неповиновению

[bold]Состав:[/bold] Публичное склонение экипажа к отказу от законных распоряжений, бойкоту процедур, нарушению режима или саботажу приказов.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-115 — Подрыв авторитета Империи

[bold]Состав:[/bold] Систематические действия, направленные на разрушение дисциплины, доверия к командованию или легитимности имперского присутствия на объекте.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-116 — Мятеж

[bold]Состав:[/bold] Организованное выступление против законной власти объекта, захват управления, вооружённое давление на командование или попытка смены власти вне установленного порядка.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>