<Document>

# Раздел 4. Безопасность станции и доступы

## Глава 4. Эвакуация и ЧС

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-441 — Нарушение порядка эвакуации

[bold]Состав:[/bold] Самовольное нарушение очередности, маршрута, указаний или режима эвакуации без тяжких последствий.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-442 — Ложная тревога

[bold]Состав:[/bold] Создание заведомо ложного сигнала тревоги, сообщения об угрозе, вызова эвакуации или запроса реагирования.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-443 — Срыв эвакуационных процедур

[bold]Состав:[/bold] Блокировка эвакуации, распространение паники, ложных указаний или умышленное замедление вывода экипажа.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-444 — Захват эвакуационного средства

[bold]Состав:[/bold] Захват шаттла, капсулы, транспорта, консоли эвакуации или ключевых систем отбытия.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-445 — Оставление экипажа в опасности

[bold]Состав:[/bold] Сознательное лишение экипажа возможности эвакуироваться, получить помощь или покинуть опасную зону.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-446 — Уничтожение эвакуационного средства

[bold]Состав:[/bold] Повреждение или уничтожение шаттла, капсулы, транспорта или систем эвакуации в условиях угрозы объекту.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>