<Document>

# Раздел 1. Порядок, власть и подчинение

## Глава 4. Должностные нарушения

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-141 — Нарушение служебного этикета

[bold]Состав:[/bold] Грубое нарушение порядка службы, субординации, формы общения или служебной дисциплины без значимого ущерба объекту.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-142 — Халатность

[bold]Состав:[/bold] Неисполнение обязанностей по небрежности, приведшее к сбою работы отдела, риску для экипажа или ущербу имуществу.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-143 — Злоупотребление доступом

[bold]Состав:[/bold] Использование должности, доступа, оборудования или полномочий не по назначению для личной выгоды, давления или обхода процедур.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-144 — Грубая халатность

[bold]Состав:[/bold] Тяжёлое неисполнение обязанностей, создавшее угрозу жизни, безопасности, инфраструктуре или штатной работе объекта.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-145 — Самоуправство

[bold]Состав:[/bold] Самовольное присвоение полномочий, принятие решений вне компетенции или применение мер власти без законного основания.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-146 — Узурпация полномочий

[bold]Состав:[/bold] Захват должности, функций командования, систем управления или полномочий службы безопасности без законного назначения.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>