<Document>

# Раздел 4. Безопасность станции и доступы

## Глава 1. Доступ и территория

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-411 — Нахождение в чужом отделе

[bold]Состав:[/bold] Пребывание в зоне отдела без служебной необходимости, сопровождения или разрешения ответственного персонала.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-412 — Незаконное проникновение

[bold]Состав:[/bold] Проникновение в служебную зону, закрытый отсек, техническое помещение или зону ограниченного доступа без основания.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-413 — Проникновение в защищённую зону

[bold]Состав:[/bold] Незаконное проникновение в зону безопасности, медблок ограниченного режима, инженерные узлы, хранилища или лаборатории.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-414 — Проникновение в критическую зону

[bold]Состав:[/bold] Незаконное проникновение к реактору, атмосфере, вооружению, ИИ, телекоммуникациям, мостикам управления или эвакуационным системам.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-415 — Проникновение в командный сектор

[bold]Состав:[/bold] Незаконное проникновение на мостик, в кабинет капитана, узлы командования или зоны стратегического контроля.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-416 — Захват центра управления

[bold]Состав:[/bold] Захват мостика, командной консоли, ядра управления, ИИ, связи или иных систем управления объектом.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>