<Document>

# Раздел 2. Преступления против личности

## Глава 3. Медицинские преступления

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-231 — Отказ от медосмотра при угрозе

[bold]Состав:[/bold] Отказ от обязательного медицинского осмотра при подозрении на заражение, опасное состояние, интоксикацию или иное состояние, угрожающее объекту.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-232 — Нарушение карантина

[bold]Состав:[/bold] Самовольный выход из карантинной зоны, контакт с экипажем или нарушение предписаний изоляции.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-233 — Несанкционированная операция

[bold]Состав:[/bold] Проведение хирургического, генетического, кибернетического или иного медицинского вмешательства без оснований, допуска или согласия.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-234 — Вредоносное лечение

[bold]Состав:[/bold] Применение лечения, заведомо ухудшающего состояние пациента, скрывающее следы преступления или создающее зависимость от исполнителя.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-235 — Биологическая угроза

[bold]Состав:[/bold] Создание, хранение, распространение или сокрытие биологического агента, способного причинить вред экипажу.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-236 — Эпидемическая угроза

[bold]Состав:[/bold] Действия, приведшие или способные привести к массовому заражению, эпидемии, биокатастрофе или потере контроля над карантином.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>