<Document>

# Раздел 1. Порядок, власть и подчинение

## Глава 3. Запрещённая агитация

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-131 — Антиимперское высказывание

[bold]Состав:[/bold] Единичное публичное высказывание, символический жест или демонстрация, направленные против порядка Империи, без доказанной организации группы.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-132 — Хранение запрещённых материалов

[bold]Состав:[/bold] Хранение листовок, символики, записей, агитационных устройств или иных носителей, признанных запрещёнными на объекте.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-133 — Распространение запрещённых материалов

[bold]Состав:[/bold] Передача, публикация, расклейка, трансляция или иное распространение запрещённых агитационных материалов среди экипажа.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-134 — Агитация против Империи

[bold]Состав:[/bold] Систематическое убеждение экипажа поддержать антиимперские действия, отказ от подчинения или участие во враждебных группах.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-135 — Организация антиимперской ячейки

[bold]Состав:[/bold] Создание, руководство или снабжение группы, действующей против управления объекта, Империи или её представителей.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-136 — Идеологическая диверсия

[bold]Состав:[/bold] Массовое информационное воздействие, направленное на разрушение управляемости объекта, срыв работы служб или поддержку врага.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>