<Document>

# Раздел 5. Тайны Империи, аномалии и запрещённые технологии

## Глава 1. Секретность

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-511 — Разглашение служебной информации

[bold]Состав:[/bold] Передача сведений внутреннего пользования лицам без допуска, если это не создало прямой угрозы объекту.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-512 — Хранение закрытых данных

[bold]Состав:[/bold] Хранение копий служебных, закрытых или ограниченных данных без допуска и без регистрации носителя.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-513 — Несанкционированное копирование данных

[bold]Состав:[/bold] Копирование записей, архивов, исследований, отчётов, логов или ключей доступа без разрешения владельца данных.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-514 — Передача секретных данных

[bold]Состав:[/bold] Передача закрытых данных третьим лицам, другим отделам без допуска или внешним каналам без санкции командования.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-515 — Разглашение имперской тайны

[bold]Состав:[/bold] Разглашение сведений, способных причинить значительный ущерб операции, объекту, проекту или интересам Империи.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-516 — Передача тайны врагу

[bold]Состав:[/bold] Передача секретов, карт, кодов, научных данных, протоколов или сведений о защите врагу либо его агентам.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>