<Document>

# Раздел 3. Имущество, экономика и ресурсы

## Глава 1. Кража

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-311 — Мелкая кража

[bold]Состав:[/bold] Тайное или открытое изъятие малозначимого имущества без допуска и без существенного вреда работе отдела.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-312 — Кража служебного имущества

[bold]Состав:[/bold] Изъятие инструментов, экипировки, материалов или иных предметов, закреплённых за отделом либо должностью.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-313 — Кража ценных ресурсов

[bold]Состав:[/bold] Изъятие редких материалов, денежных средств, медикаментов, плат, образцов, ценных компонентов или иных значимых ресурсов.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-314 — Кража критического оборудования

[bold]Состав:[/bold] Изъятие оборудования, необходимого для атмосферы, энергетики, связи, управления, обороны, медицины или эвакуации.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-315 — Хищение имперского актива

[bold]Состав:[/bold] Хищение имущества, данных, образцов или оборудования, имеющих особый статус, высокий класс доступа или прямое значение для Империи.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-316 — Хищение стратегического актива

[bold]Состав:[/bold] Хищение объекта, технологии, ресурса или данных, утрата которых создаёт угрозу станции, операции или интересам Империи.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>