<Document>

# Раздел 2. Преступления против личности

## Глава 1. Насилие

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-211 — Угроза насилием

[bold]Состав:[/bold] Угроза причинить вред жизни или здоровью, если она могла быть воспринята как реальная и была направлена на принуждение или запугивание.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-212 — Лёгкие телесные повреждения

[bold]Состав:[/bold] Причинение незначительного вреда здоровью, боли, кратковременного оглушения или иных повреждений без стойких последствий.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-213 — Средние телесные повреждения

[bold]Состав:[/bold] Причинение вреда, требующего медицинского вмешательства, временно лишающего работоспособности или создающего серьёзный риск ухудшения состояния.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-214 — Тяжкие телесные повреждения

[bold]Состав:[/bold] Причинение критического вреда, потери органа или функции, тяжёлого кровотечения, комы либо состояния, близкого к смерти.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-215 — Убийство

[bold]Состав:[/bold] Умышленное или грубо неосторожное причинение смерти разумному существу без законного основания.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-216 — Массовое убийство

[bold]Состав:[/bold] Причинение смерти нескольким лицам, организация бойни, применение средств массового поражения либо убийство в условиях угрозы объекту.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>