<Document>

# Раздел 4. Безопасность станции и доступы

## Глава 3. Системы станции

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-431 — Нарушение техники безопасности

[bold]Состав:[/bold] Нарушение инструкций работы с оборудованием, атмосферой, энергией, опасными веществами или механизмами без тяжких последствий.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-432 — Блокировка проходов

[bold]Состав:[/bold] Создание баррикад, блокирование шлюзов, мостов, тоннелей или эвакуационных путей без разрешения.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-433 — Взлом шлюзов или консолей

[bold]Состав:[/bold] Несанкционированный взлом дверей, шлюзов, консолей, камер, датчиков, связи или систем доступа.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-434 — Саботаж питания или атмосферы

[bold]Состав:[/bold] Отключение, повреждение или изменение работы энергетических и атмосферных систем с угрозой объекту или экипажу.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-435 — Вывод из строя критических систем

[bold]Состав:[/bold] Намеренное отключение или разрушение систем, без которых объект не может безопасно функционировать.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-436 — Уничтожение инфраструктуры станции

[bold]Состав:[/bold] Комплексное разрушение инфраструктуры объекта, приводящее к потере управляемости, непригодности секций или эвакуации.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>