<Document>

# Раздел 1. Порядок, власть и подчинение

## Глава 2. Неподчинение

[italic]Код статьи читается как ИЗ-XYZ: X — раздел, Y — глава, Z — тяжесть нарушения.[/italic]

## ИЗ-121 — Игнорирование законного требования

[bold]Состав:[/bold] Отказ выполнить законное требование сотрудника службы безопасности, командования или уполномоченного специалиста без угрозы жизни и без уважительной причины.

[bold]Санкция:[/bold] 5 минут заключения, предупреждение или штраф по усмотрению СБ

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-122 — Уклонение от проверки или допроса

[bold]Состав:[/bold] Намеренное уклонение от опроса, досмотра, идентификации, медицинской проверки или иных законных процедур контроля.

[bold]Санкция:[/bold] 10 минут заключения, конфискация предметов нарушения

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-123 — Сопротивление задержанию

[bold]Состав:[/bold] Физическое противодействие задержанию, попытка вырваться, скрыться, заблокировать доступ к себе или создать помехи сотрудникам безопасности.

[bold]Санкция:[/bold] 15 минут заключения, ограничение доступа или временное отстранение

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-124 — Неподчинение приказу командования

[bold]Состав:[/bold] Отказ выполнить прямой приказ командования, главы отдела или уполномоченного лица, если приказ не является очевидно преступным.

[bold]Санкция:[/bold] 25 минут заключения, изоляция, увольнение с должности при должностном составе

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-125 — Срыв работы службы безопасности или командования

[bold]Состав:[/bold] Действия, которые существенно мешают расследованию, задержанию, управлению объектом, связи командования или координации служб.

[bold]Санкция:[/bold] Пожизненное заключение, криоизоляция или передача уполномоченному отряду

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

## ИЗ-126 — Вооружённое восстание

[bold]Состав:[/bold] Вооружённое сопротивление законной власти объекта, организация вооружённой группы, баррикадирование с оружием или атака на командование.

[bold]Санкция:[/bold] Высшая мера наказания, ликвидация угрозы или передача ИВК/НС

[bold]Примечание:[/bold] При наличии нескольких составов применяется более тяжкая статья. Модификаторы вины, рецидива, должностного положения, ЧС и сотрудничества со следствием применяются отдельно.

</Document>